# PlaneFight Console Application translation template file
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Zjl37/planefight2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-20 10:51+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-02-20 11:01+0800\n"
"Last-Translator: Zjl37 <2693911885@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: zh_CN\n"
"X-Source-Language: C\n"

#: src/ai.cpp:102
msgid "AI"
msgstr "AI"

#: src/game.cpp:340
msgid "The other player gave up this game."
msgstr "对方放弃了本局游戏。"

#: src/pfExtFtxui.cpp:253
msgid "Facing"
msgstr "朝向"

#: src/pfExtFtxui.cpp:256
msgid "up"
msgstr "上"

#: src/pfExtFtxui.cpp:257
msgid "right"
msgstr "右"

#: src/pfExtFtxui.cpp:258
msgid "down"
msgstr "下"

#: src/pfExtFtxui.cpp:259
msgid "left"
msgstr "左"

#: src/pfExtFtxui.cpp:315 src/pfExtFtxui.cpp:351
msgid "You are going to play with "
msgstr "你的对手是 "

#: src/pfExtFtxui.cpp:319 src/ui.cpp:460
msgid "－"
msgstr "－"

#: src/pfExtFtxui.cpp:324 src/pfExtFtxui.cpp:353 src/ui.cpp:464
msgid "Number of planes: "
msgstr "飞机数量："

#: src/pfExtFtxui.cpp:326 src/ui.cpp:466
msgid "＋"
msgstr "＋"

#: src/pfExtFtxui.cpp:330 src/ui.cpp:471
msgid "Enable cross-border mode"
msgstr "启用贪吃蛇模式"

#: src/pfExtFtxui.cpp:331 src/ui.cpp:473
msgid "Enable completely destroy"
msgstr "启用完全摧毁"

#: src/pfExtFtxui.cpp:334 src/pfExtFtxui.cpp:356 src/ui.cpp:337 src/ui.cpp:477
msgid "Map size: "
msgstr "地图大小："

#: src/pfExtFtxui.cpp:340 src/ui.cpp:483
msgid "[adjust]"
msgstr "[调整]"

#: src/pfExtFtxui.cpp:352
msgid "[The other player is ready.]"
msgstr "[对方已准备完毕。]"

#: src/pfExtFtxui.cpp:354
msgid "✓ Cross-border mode enabled"
msgstr "✓ 贪吃蛇模式已开启"

#: src/pfExtFtxui.cpp:355
msgid "✓ Completely-destroy enabled"
msgstr "✓ 完全摧毁已开启"

#: src/pfExtFtxui.cpp:357 src/pfExtFtxui.cpp:539
msgid "I goes first"
msgstr "我先手"

#: src/pfExtFtxui.cpp:357 src/pfExtFtxui.cpp:538
msgid "The other player goes first"
msgstr "对方先手"

#: src/pfExtFtxui.cpp:562
msgid "(Your turn) "
msgstr "（轮到你了）"

#: src/remotePlayer.cpp:46 src/remotePlayer.cpp:51 src/remotePlayer.cpp:362
#: src/remotePlayer.cpp:371 src/remotePlayer.cpp:399
msgid "Error: Bad game message sent from the other player."
msgstr "错误：对方发送了错误的游戏信息。"

#: src/remotePlayer.cpp:59
msgid "Error: Client version incompatible, which is "
msgstr "错误：客户端的游戏版本不兼容，为 "

#: src/remotePlayer.cpp:107 src/remotePlayer.cpp:116 src/remotePlayer.cpp:119
msgid "Error: Cannot accept client."
msgstr "错误：无法接受客户端请求。"

#: src/remotePlayer.cpp:137
msgid "Error: Cannot create a server."
msgstr "错误：无法创建服务器。"

#: src/remotePlayer.cpp:409
msgid "Failed to receive message: connection lost."
msgstr "接收数据时出现错误：连接已断开。"

#: src/remotePlayer.cpp:428 src/remotePlayer.cpp:453 src/remotePlayer.cpp:470
#: src/remotePlayer.cpp:486 src/remotePlayer.cpp:508
msgid "Failed to send message: connection lost."
msgstr "发送数据时出现错误：连接已断开。"

#: src/ui.cpp:63
msgid " Confirm "
msgstr " 确定 "

#: src/ui.cpp:65
msgid " Exit "
msgstr " 退出 "

#: src/ui.cpp:68
msgid " PlaneFight TUI Game"
msgstr " 打飞机 TUI 游戏"

#: src/ui.cpp:74 src/ui.cpp:294 src/ui.cpp:324 src/ui.cpp:503 src/ui.cpp:524
msgid "<<Back"
msgstr "<<返回"

#: src/ui.cpp:84
msgid "Welcome to planeFight TUI Game!"
msgstr "欢迎来到打飞机 TUI 游戏！"

#: src/ui.cpp:91
msgid "Enter your username: "
msgstr "请输入用户名："

#: src/ui.cpp:114
msgid "  Play against computer"
msgstr "  人机对战"

#: src/ui.cpp:116
msgid " Multiplayer game"
msgstr "  远程联机"

#: src/ui.cpp:118
msgid " Start a server "
msgstr " 发起一场游戏 "

#: src/ui.cpp:122
msgid " Join a game "
msgstr " 加入一场游戏 "

#: src/ui.cpp:126
msgid "  Gamerules / About"
msgstr "  游戏玩法／关于"

#: src/ui.cpp:128
msgid "  Exit  "
msgstr "  退出  "

#: src/ui.cpp:129
msgid "  Back  "
msgstr "  返回  "

#: src/ui.cpp:150
msgid "Game starting..."
msgstr "战斗已打响！"

#: src/ui.cpp:153
msgid "  I'm ready  "
msgstr "  准备好了  "

#: src/ui.cpp:154
msgid " CLEAR "
msgstr " 清除 "

#: src/ui.cpp:177
msgid " Copyright and License "
msgstr " 版权与许可 "

#: src/ui.cpp:178
msgid " About FTXUI "
msgstr " 关于 FTXUI "

#: src/ui.cpp:188
msgid "This program is free software licensed under GNU GPL v3 or later."
msgstr "本程序是自由软件，以 GNU 通用公共许可证第三版或更高版本许可。"

#: src/ui.cpp:190
msgid ""
"The source code of this program is hosted on GitHub: <https://github.com/"
"Zjl37/planeFight2>."
msgstr "本项目的源代码托管在 GitHub 上：<https://github.com/Zjl37/planeFight2>"

#: src/ui.cpp:193
msgid ""
"This program uses FTXUI, a simple C++ library for terminal based user "
"interface."
msgstr ""
"本程序使用了 FTXUI。FTXUI 是一个的简易的 C++ 库，用来创建基于终端的字符用户界"
"面。"

#: src/ui.cpp:195
msgid ""
"Please visit <https://github.com/ArthurSonzogni/FTXUI> for more information."
msgstr "请访问<https://github.com/ArthurSonzogni/FTXUI>来了解更多信息。"

#: src/ui.cpp:231
msgid " DESTROY "
msgstr " 击毁 "

#: src/ui.cpp:233
msgid " HIT "
msgstr " 中 "

#: src/ui.cpp:234
msgid " VOID "
msgstr " 空 "

#: src/ui.cpp:259
msgid ""
"Run ipconfig in command line to check your IP address and tell your friend."
msgstr "在命令行中运行 ipconfig，查看本机的 IP 地址，并告诉你的好友。"

#: src/ui.cpp:261
msgid ""
"Run ifconfig in command line to check your IP address and tell your friend."
msgstr ""
"在命令行中运行“ip addr”或其他命令，查看本机的 IP 地址，并告诉你的好友。"

#: src/ui.cpp:268
msgid "Server IP address:"
msgstr "请输入服务器地址："

#: src/ui.cpp:295
msgid "<<Give up"
msgstr "<<放弃"

#: src/ui.cpp:388
msgid "planeFight TUI game "
msgstr "打飞机 TUI 游戏"

#: src/ui.cpp:391
msgid ""
"For an introduction to the gamerules, please visit <https://github.com/Zjl37/"
"planeFight2/wiki/Game-Introduction>."
msgstr ""
"有关游戏规则的介绍，请见<https://github.com/Zjl37/planeFight2/wiki/Game-"
"Introduction>。"

#: src/ui.cpp:407
msgid "<<Surrender"
msgstr "<<认输"

#: src/ui.cpp:437
msgid " The other player surrendered. "
msgstr " 对方认输，游戏结束。 "

#: src/ui.cpp:439
msgid " You surrendered. "
msgstr " 你已认输，游戏结束。 "

#: src/ui.cpp:441
msgid " You lose. "
msgstr " 你失败了。 "

#: src/ui.cpp:443
msgid " You won! "
msgstr "   胜利   "

#: src/ui.cpp:444
msgid " Gameover. "
msgstr " 游戏结束。 "

#: src/ui.cpp:457
msgid "Please set gamerules before starting a server."
msgstr "启动服务器前，先设置游戏规则。"

#: src/ui.cpp:492
msgid "  START  "
msgstr "  开始  "

#: src/ui.cpp:512
msgid "Waiting for a player to join in..."
msgstr "等待对方连接……"

#: src/uiCtrl.cpp:112
msgid ""
"Error: Cannot connect to server. Please check if the IP is correct and if "
"the server is running."
msgstr "错误：无法连接到服务器。请检查 IP 地址是否正确以及服务器是否启动。"

#~ msgid " PARK "
#~ msgstr " 布置 "

#~ msgid " GAMERULES "
#~ msgstr " 游戏设置 "

#~ msgid " PREFERENCES "
#~ msgstr " 偏好设置 "

#~ msgid "  PLAY  "
#~ msgstr "  开始  "

#~ msgid "□ Enable cross-border mode"
#~ msgstr "□ 启用贪吃蛇模式"

#~ msgid "□ Enable completely-destroy"
#~ msgstr "□ 启用完全摧毁"

#~ msgid " Visit GitHub repo "
#~ msgstr " 访问 GitHub 仓库 "

#~ msgid " ATTACK "
#~ msgstr " 攻击 "

#~ msgid " MARK "
#~ msgstr " 标记 "

#~ msgid " ERASE "
#~ msgstr " 擦除 "

#~ msgid " Back to main page "
#~ msgstr "   返回   "

#~ msgid "[i] Waiting for connections from client..."
#~ msgstr "[i] 等待客户端连接……"

#~ msgid ""
#~ "Cannot place here: planes cannot overlap nor be placed out of border."
#~ msgstr "不能在此处放置飞机：飞机不能重叠，且不能超出边界。"

#~ msgid "Cannot place here: planes cannot overlap."
#~ msgstr "不能在此处放置飞机：飞机不能重叠。"
